美智庫點名中俄威脅 轟南海霸凌

美智庫點名中俄威脅 轟南海霸凌

美智庫點名解放軍威脅；圖為中國殲20戰機。

美國智庫「傳統基金會」（Heritage Foundation）於去年10月發佈《2019美軍軍力評估報告》（2019 Index of U.S. Military Strength），文章中點名中、俄兩國，視為美國最大的威脅。報告點名中俄兩國蟬聯「最大威脅」前二位，傳統基金會認為，他們對美國的威脅程度，已從「嚴重」上升至「高度」的等級。而中國已經視美國為頭號假想敵。

相關新聞：人大發言人轟美：冷戰思維沒出路

華空軍訓練針對美國

傳統基金會認為「中國不僅能力強大、其種種行為更具有侵略性。」報告指，中國迅速發展遠程空軍，加強轟炸機在太平洋地區的活動，很可能正在訓練打擊美國目標。於美國在亞太地區的國土安全、區域戰略等三大重要利益構成高度威脅。

報告更認為，中國在南海上有主權爭議的國際水域內，持續進行島礁軍事化工程，利用自身逐步強大的軍事力量，對鄰近的日本、菲律賓等國進行威嚇，並有霸凌的嫌疑。
美國之音

上一則
上一則
習掌權後年年加迴避公佈實質數字 中國軍費料破1.4萬億

下一則
下一則
人大發言人轟美：冷戰思維沒出路

人大發言人轟美：冷戰思維沒出路
大陸再撬邦交國 台外長：應守得住
陸少將：台倘接受一國兩制將擁特權
習掌權後年年加 迴避公佈實質數字中國軍費料破1.4萬億